入唔到護士學校

Why? 有jj?

無j

點解想做護士

因為入過院

樣子問題?

可能係

呢個理由會唔會太廢 interview 都咁講嫁？

其實佢收人既準則係點
有人in得ok但都冇offer
有人in到成pat屎咁反而有

其實護士學校好chur
而且又好易DQ人
你有無心理準備先？ 未必係壞事

in得差果個可能係成績好d/好靚

係

唉
真係想做護士

跟成績

跟咩成績?
有D收到offer 既話自己條英文問題都聽唔明都有offer

咪係

你咩成績

554443

文科？

理科

Chem phy

咁高洗撚讀護校 jupas都入到啦

Poly未必夠喎
Maybe OU 東華

護校睇嚟炒interview

jupas派咗咩啊

佢講到咁想做 連hd都仆住讀
點會唔肯ou

OU 冇bio好似唔收

見你成績ok 反而唔會收
因為估你收到ou 之類offer,就會reject 佢地
行政上佢地唔想搞咁多額外工作

問心啦 為錢定為幫人呀

成績唔差喎 報左邊間？

入到大學水泡科
但堅想做護士

中大護士都唔收？

唔收

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

做RN 做到想死
你做乜咁睇唔開？

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding 學士學位）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
(new) 耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education (new)

好多未入行既人都唔會知出到黎係幾咁地獄

冇理科底個priority係咪又會低d

讀左畢業又唔知入唔入到 HA 私家
入到壓力又大 又忙 精神體力
同事之間 病人

我知好地獄,但真係想做

凡事兩睇口廿

你想幫人定為錢
前者幫人 幫得d咩？為錢絕對正路
有機會入到執 日日對住 蝗 廢老你到時就明

同問 明明interview自問正正常常 係咪其實唔睇gpa架

樣子如何

我入行都係為錢
雖然話有其他工搵得更多
呢d 工留俾其他人做啦

護士個salary package 我已經心足了

至於幫人
除左偷呃拐騙既工之外
份份工都幫到人ga la
掃地都叫為社會服務ga

正常樣 HA都咁睇樣架咩

養和?

做A&E護士應該真係幫到人
個工作環境又熱血

前世做錯事 今世

睇得多電視劇？

做撚到燥個隻熱血就有
Btw 下星期再無先判死刑啦

好撚黑場 今晚包左3件

絲打gpa幾多呀？

讀唔到RN咪讀EN

話左高分反而唔收
（HA EN nursing school)

Cgpa 3.2

前世做錯事,今世做護士

攞掃地黎同RN 比

包3件點都好過要搓3件 當然地好過搓完都係要包個款

收好高分㗎ching

咩ward 一晚三件

Nursing School 收人好主觀
當年有同學答護士長因為自己屋企窮
護士人工高 , 同埋Nursing School唔駛學費
都收左佢
所以唔好否定自己

你水泡係咩科???
你既成績應該入到OU RN(G)架?
係唔係科目唔岩? AL人 , 唔清楚依家DSE , 當年有CHEM就可以入到所有大學Nursing
如果差BIO可以考慮用一年時間 , 只係讀BIO一科加做paper
再入返Nursing

其實我畢左業幾年，afford 唔起再讀5年做護士

如果你唔介意，可以諗下讀登記護士
上次係2018年1月招生，9月3開班
所以應該要等多一年
兩年唔駛學費，讀完再part-time，三年total大約十二萬，轉埋RN

send email比人地programme leader睇下有無彎轉

統一收生

EN收女人為主？

唔方多人放棄唔讀口廿

法國醫院出曬Offer啦咩？

EN好慘,做同樣既野,收少差唔多一半錢

我都有興趣讀護士學校 畢左業一年